往上層理論：唔好要大家難做 勸服惡客戴罩 車長獲激讚

節錄

往上層理論：唔好要大家難做
勸服惡客戴罩 車長獲激讚

【武肺再爆發】

【本報訊】武漢肺炎第三波疫情來襲，政府昨起強制所有公共交通乘客戴口罩，違者罰5,000元，隨。。。。。。。。。。。。

前晚一輛由青衣駛往元朗朗屏的68A線九巴上，一名男乘客登上巴士時未有戴口罩，車長勸喻，惟他不理會，逕自走往上層。乘客李小姐向本報提供片段並講述經過，指涉事無罩男乘客在福來邨永樂樓登上巴士，引起車上乘客恐慌及不滿，擔心會散播疫病。車長見狀立即拉上手掣，將巴士停泊好，之後到上層勸喻該乘客戴口罩。

一名男乘客登上九巴時因未有戴口罩並逕自走往上層（左圖），車長作出勸喻近五分鐘，該乘客最終戴回口罩（右圖）。

乘客惡言相向僵持五分鐘

相關新聞：撤關稅寬免勢打擊轉口地位

惟該名男乘客屢勸不聽，李小姐指當時車長很有耐心勸喻，「你𠵱家係咪要阻住大家？」更指若對方拒絕戴罩，他便不會開車，只能報警處理，「你戴番個口罩我咪落去開車囉，唔好要大家難做！」男乘客一度惡言相向，僵持約五分鐘。惟車長堅持下，該男乘客最終軟化，萬分不情願下將手上的口罩戴上，事件才告一段落。李小姐認為涉事車長的做法十分值得表揚，保障了其他乘客安全。

不過，同樣因口罩問題，車長未必可以勸服乘客，反。。。。。。。。。。。

有不願透露姓名的車長慨嘆，常碰到不戴口罩乘客，勸喻對方戴口罩時往往被反駁：。。。。。。。。。。。。

口罩令首日九巴五度報警

。。。。。。。。。。。。九巴表示截至昨午5時30分，共接獲五宗個案因乘客未有佩戴口罩，屢勸無效下報警的個案。

九巴強調會落實遵守公共交通乘客須佩戴口罩的規定，並已向前線員工發出內部指引，如遇乘客未有佩戴口罩，車長可根據法例要求乘客戴上口罩。如乘客拒絕依從法例，車長可拒絕讓乘客上車，或在安全情況下要求他們下車，車長亦可向公司或警方尋求協助。

柄埋邊打爆條撚樣就岩

下次直接報狗拉尻佢算啦

Push

port台劈車啦
大家唔使搭

借位求推
【投訴師請入】用 老任的法槌 制裁 亂港小精靈圖鑑

中國人是要管的